(住公屋日日賺)葵翠邨食水含鉛 超標9.4倍

住公屋人生大贏家

【晴報專訊】再有新入伙公屋被揭食水含鉛量超標。民主黨早前接到葵涌葵翠邨居民投訴，指邨內食水出現白色混濁液體，遂在邨內抽取食水樣本化驗，發現有4個單位食水樣本含鉛量超標，當中有樣本含鉛量達104微克，超出世衞標準9.4倍。民主黨要求水務署跟進，並於今晚（19日）召開居民大會討論事件。

民主黨葵青區議員吳劍昇指，6月底有兩名葵翠邨居民投訴，指單位的食水喉曾流出白色混濁液體。

民主黨在7月12日分別在兩個涉事單位抽取樣本，其後又在邨內的碧翠樓及綠翠樓的高、中、低層單位再多抽取共6個樣本進行化驗。化驗結果顯示，一個裝修中單位的樣本，含鉛量達每公升104微克，較世衞訂明「低於10微克」的要求，超標9.4倍；另有3個已入伙單位的樣本，含鉛量介乎10至16微克，亦超出世衞標準。

疑濾嘴金屬殘留

民主黨立法會議員黃碧雲思疑，是次鉛水成因，可能是當日沖洗水喉時，工人或未有除去濾嘴的金屬，而殘留在喉內。她要求房屋署嚴格監督清洗水喉措施，又要求水務署應立即向葵翠邨供應清潔飲用水，並需盡快調查鉛水出現的成因，另向受影響的居民提供更換喉管津貼。

民主黨表示，已將是次化驗結果交予水務署。民主黨所得的水務署回覆，是署方在本年4月的食水化驗結果，無發現邨內食水有問題。

水務署及房屋署發言人回覆，新銅合金的水龍頭及水掣等，會短暫釋出較高量的金屬，屬正常現象，金屬釋出量將在一周至幾個月後快速下降至極低水平。發言人強調，確定涉事屋邨水喉以無鉛物料焊接。

鬼叫你窮呀住公屋

住公屋贏一代，代價係後代個種

住私樓？贏到尾呀

住公屋明明就贏哂,千六蚊一個月,智力低啲有咩所謂

個個月換濾心都平過你私樓

唔知今次係咪中國建築

第三,自己買私樓

竟然拎住公屋同住私樓比,跟本兩個市場。
你唔係覺得去泰國同去澳洲旅行係可以比較吧